# Transcript of Pepper&Carrot Episode 08 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 8 : L'anniversaire de Pepper

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|C'est bientôt mon anniversaire et j'ai même pas d'amis avec qui fêter ça...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Oh, inviter les sorcières qu'on a rencontrées au concours de Potion ? *
Pepper|3|False|Bonne idée Carrot!
Écriture|4|False|Invitation
Note|2|False|* voir épisode 6 : Le concours de potion

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Et voilà ...
Pepper|2|False|... tout est prêt, il n'y a plus qu'à les attendre

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|...elles viendront
Pepper|1|True|Mais si, je suis sûre...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Comment peuvent-elles me faire ça ?!! à
Pepper|2|True|moi
Écriture|4|False|Incantations des Démons CHAOSAH Vol .1
Pepper|5|False|... puisque je ne peux pas compter sur elles !
Son|6|False|D Z Z ZO O O|nowhitespace
Pepper|3|False|!!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Monstre|1|False|Monštŗes de Chaosāh à votre šeŗvice !
Monstre|2|True|Qui devonš-nous
Monstre|3|False|attaqueŗ ?...
Narrateur|4|False|Episode 8 : L'anniversaire de Pepper
Narrateur|5|False|FIN
Crédits|6|False|Juin 2015 - Dessin et Scénario : David Revoy

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat des lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 354 Mécènes :
Crédits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Crédits|3|True|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot pour le prochain épisode :
Crédits|7|False|Tools : Cet épisode a été dessiné a 100% avec des logiciels libres Krita, Inkscape sur GNU/Linux
Crédits|6|False|Open-source : toutes les sources, polices d'écritures, fichiers avec calques sont disponibles sur le site officiel au téléchargement.
Crédits|5|False|License : Creative Commons Attribution vous pouvez modifier, repartager, vendre, etc...
Crédits|2|False|Глеб Бузало - 獨孤欣 & 獨弧悦 - Adam - Addison Lewis - A Distinguished Robot - Adrian Lord - Ahmad Ali - Aina Reich - al - Alandran Alan Hardman - Albert Westra - Alcide - Alex - Alexander Bülow Tomassen - AlexanderKennedy - Alexander Sopicki - Alexandra Jordan Alex Bradaric - Alexey Golubev - Alex Kotenko - Alex Lusco - Alex Silver - Alex V - Alfredo - Ali Poulton (Aunty Pol) - Allan Zieser - Alok Baikadi Andreas Rieger - Andreas Ulmer - Andrej Kwadrin - Andrew - Andrew Godfrey - Andrey Alekseenko - Andy Gelme - Anna Orlova - anonymous Antan Karmola - Anthony Edlin - Antoine - Antonio Mendoza - Antonio Parisi - Ardash Crowfoot - Arjun Chennu - Arne Brix - Arnulf - Arturo J. Pérez Axel Bordelon - Axel Philipsenburg - Ayaskull - barbix - BataMoth - Bela Bargel - Ben Evans - Bernd - Bernhard Saumweber - Betsy Luntao Birger Tuer Thorvaldsen - blacksheep33512 - Boonsak Watanavisit - Boris Fauret - Boudewijn Rempt - BoxBoy - Brent Houghton - Brett Brett Smith - Brian Behnke - Bryan Butler - Bryan Rosander - BS - Bui Dang Hai Trieu - BXS - carlos levischi - Cedric Wohlleber - Charles Charlotte Lacombe-bar - Chris - Chris Radcliff - Chris Sakkas - Christian Gruenwaldner - Christophe Carré - Christopher Bates Christopher Rodriguez - Clara Dexter - codl - Colby Driedger - Conway Scott Smith - Coppin Olivier - Cuthbert Williams - Cyol Cyrille Largillier - Cyril Paciullo - Damien - Daniel - Daniel Björkman - Daniel Lynn - Danny Grimm - Dan Stolyarov - David - David Kerdudo David Tang - Davi Na - Davis Aites - Dawn Blair - DecMoon - Dezponia Veil - DiCola Jamn - Dmitry - Donald Hayward - Douglas Oliveira Pessoa Doug Moen - Duke - Eitan Goldshtrom - Ejner Fergo - Enrico Billich - Enrique Lopez - epsilon - Eric Schulz - Erik Moeller Esteban Manchado Velázquez - Faolan Grady - Fen Yun Fat - Francois Schnell - francou - freecultureftw - Garret Patterson - Gary Thomas Ginny Hendricks - GreenAngel5 - Grigory Petrov - G. S. Davis - Guillaume - Gustav Strömbom - Happy Mimic - Helmar Suschka - Henning Döscher Henry Ståhle - HobbyThor - Igor - Ilyas - Irina Rempt - Ivan Korotkov - Jacob - James Frazier - Jamie Sutherland - Janusz - Jared Tritsch Jason - JDB - Jean-Baptiste Hebbrecht - Jean-Gabriel Loquet - Jeffrey Schneider - Jessey Wright - Jessica Gadling - Jhonny Rosa - Jim Jim Street - Jiska - Joao Luiz - Joerg Raidt - Joern Konopka - joe rutledge - John - John - John Gholson - John Urquhart Ferguson Jónatan Nilsson - Jonathan Leroy - Jonathan Ringstad - Jon Brake - Jorge Bernal - Joseph Bowman - Josh Cavalier - Juju Mendivil - Julia Velkova Julio Avila - Justus Kat - Kailyce - Kai-Ting (Danil) Ko - Kate - Kathryn Wuerstl - Ken Mingyuan Xia - Kevin Estalella - Kevin Trévien - Kingsquee Kroet - Kurain - La Plume - Lars Ivar Igesund - Lenod - Levi Kornelsen - Liang - Liselle - Lise-Lotte Pesonen - Lloyd Ash Pyne - Lorentz Grip Lorenzo Leonini - Louis Yung - Luc Stepniewski - Luke Hochrein - Magnus Kronnäs - Mahwiii - Manuel - Manu Järvinen - Marc et Rick Marco Sousa - marcus - Martin Owens - Mary Brownlee - Masked Admirer - Matthew Reynolds - Matt Lichtenwalner - mefflin ross bullis-bates Michael - Michael F. SChönitzer - Michael Gill - Michael Pureka - Michelle Pereira Garcia - Mike Mosher - Miriam Varón - Miroslav - mjkj Moritz Fuchs - Muriah Summer - Nazhif - Nicholas DeLateur - Nicholas Terranova - Nicki Aya - Nicola Angel - Nicolae Berbece - Nicole Heersema Nielas Sinclair - NinjaKnight Comics - Noble Hays - Noelia Calles Marcos - Nora Czaykowski - No Reward - Nyx - Oleg Schelykalnov Olga Bikmullina - Olivier Amrein - Olivier Brun - Olivier De Rop - Olivier Gavrois - Omar Willey - Oscar Moreno - Öykü Su Gürler - Ozone S. Pat David - Patrick Dezothez - Patrick Gamblin - Paul - Paul - Pavel Semenov - Pet0r - Peter - Peter Moonen - Petr Vlašic Philippe Jean Edward Bateman - Pierre Geier - Pierre Vuillemin - Pranab Shenoy - Praveen Bhamidipati - Pyves & Ran - Raghavendra Kamath Rajul Gupta - Ramel Hill - Raymond Fullon - Ray Powell - Rebecca Morris - Reorx Meng - Ret Samys - Reuben Tracey - Ricardo Muggli - rictic RJ van der Weide - Roberto Zaghis - Robin Moussu - Roman Burdun - Rose “flash” Flashis - Rumiko Hoshino - Rustin Simons - Sally Bridgewater Sami T - Samuel Mitson - Scott Petrovic - Sean Adams - Sebastien - Sevag Bakalian - ShadowMist - shafak - Shawn Meyer - Simon Forster Simon Isenberg - Sonja Reimann-Klieber - Sonny W. - Soriac - Stanislav German-Evtushenko - Stanislav Vodetskyi - Stephan Theelke Stephen Bates - Stephen Smoogen - Steven Bennett - Stuart Dickson - surt - Taedirk - TamaskanLEM - tar8156 - Tas Kartas - Terry Hancock TheFaico - thibhul - Thomas Citharel - Thomas Courbon - Thomas Schwery - Thor Galle - Thornae - Tim Burbank - Tim J. - Tomas Hajek Tom Savage - Travis Humble - tree - Tristy - Tyson Tan - uglyheroes - Urm - usfreitas - Vera Vukovic - Victoria - Victoria White Vladislav Kurdyukov - Vlad Tomash - WakoTabacco - Wander - Westen Curry - Wilhelmine Faust - Xavier Claude - Yalyn Vinkindo - Yaroslav Yasmin - Zeni Pong - Źmicier Kušnaroŭ - zubr kabbi.
